<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Projeto on Adler Medrado's corner of the web</title><link>https://adlermedrado.com.br/tags/projeto/</link><description>Recent content in Projeto on Adler Medrado's corner of the web</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 20 Jul 2025 18:05:08 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://adlermedrado.com.br/tags/projeto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vou construir meu próprio verificador de URLs</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/verificador-de-url/</link><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 18:05:08 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/verificador-de-url/</guid><description>&lt;p>Nos últimos dias, mergulhei fundo numa questão que há tempos me incomodava: a validação de URLs suspeitas no contexto de fraudes digitais.&lt;/p>
&lt;p>O &lt;a href="https://fraudtalon.com">FraudTalon&lt;/a> já consegue lidar com textos, imagens, e e-mails. A ideia é simples: extrair qualquer URL contida nesses conteúdos e verificar se ela tem indícios de ser maliciosa. Parece simples, mas quando você começa a testar serviços disponíveis no mercado, o buraco é mais embaixo.&lt;/p>
&lt;p>Experimentei várias opções: Google Safe Browsing, URLScan, PhishTank, OpenPhish… e o resultado foi frustrante. Muitos têm limitações severas — uso restrito, pouca cobertura, APIs que bloqueiam projetos fechados, preços impraticáveis (alguns começando em 500 dólares por mês!). E mesmo os gratuitos falham feio em detecções básicas. O próprio Safe Browsing, por exemplo, só detecta o que já é amplamente conhecido. Se a URL do golpe é nova, ele vai te dizer que está tudo certo. Inútil.&lt;/p></description></item><item><title>Novidades no FraudTalon: análise explicativa e planos para QR Codes e URLs</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/fraudtalon-atualizacao-julho-2025/</link><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/fraudtalon-atualizacao-julho-2025/</guid><description>&lt;h1 id="-novidades-no-fraudtalon-agora-com-análise-explicativa">🚨 Novidades no FraudTalon: agora com análise explicativa&lt;/h1>
&lt;p>O FraudTalon está evoluindo. A nova atualização traz recursos importantes e prepara o terreno para o lançamento oficial, com foco em educação, precisão e proteção contra golpes digitais.&lt;/p>
&lt;h2 id="-análise-explicativa-entenda-por-que-é-fraude">🧠 Análise explicativa: entenda por que é fraude&lt;/h2>
&lt;p>Agora, independentemente do tipo de dado analisado — texto, imagem ou e-mail — o sistema apresenta uma &lt;strong>explicação clara sobre os motivos&lt;/strong> que levaram à classificação como possível fraude. Isso torna a experiência muito mais educativa, revelando os padrões usados por golpistas.&lt;/p></description></item></channel></rss>