<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Zend-Framework on Adler Medrado's corner of the web</title><link>https://adlermedrado.com.br/tags/zend-framework/</link><description>Recent content in Zend-Framework on Adler Medrado's corner of the web</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 22 May 2010 10:08:21 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://adlermedrado.com.br/tags/zend-framework/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Zend Framework tutorial series capítulo 3</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/zend-framework-tutorial-series-capitulo-3/</link><pubDate>Sat, 22 May 2010 10:08:21 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/zend-framework-tutorial-series-capitulo-3/</guid><description>&lt;p&gt;Depois de muito tempo eu consegui voltar a este tutorial e a partir deste capítulo eu vou mudar um pouco a estratégia,
vocês irão perceber que este capítulo será menor do que os anteriores porque eu vou buscar escrever capítulos menores em
uma frequência maior. Espero que dê certo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Introdução&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste capítulo eu mostrarei um pouco do Zend_Form e algumas coisas que são possíveis de implementar usando ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O &lt;code&gt;Zend_Form&lt;/code&gt; é um componente que nos permite tratar formulários HTML como objetos PHP, simplificando o uso quando
precisamos filtrar e validar dados provenientes de formulários.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Zend Framework tutorial series capítulo 2</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/zend-framework-tutorial-series-capitulo-2/</link><pubDate>Tue, 16 Feb 2010 21:55:16 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/zend-framework-tutorial-series-capitulo-2/</guid><description>&lt;p&gt;Tudo bem?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Demorou um pouco para eu publicar este capítulo pois infelizmente eu tive alguns contratempos nas últimas semanas, mas
de qualquer forma, é muito bom saber que você se interessou por esta série de tutoriais e voltou para continuar
implementando um sistema de exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recapitulando&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No primeiro capítulo desta série eu mostrei como configurar o seu ambiente de desenvolvimento para utilizar o Zend
Framework com o &lt;code&gt;Zend_Tool&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://adlermedrado.com.br/posts/zend-framework-tutorial-series-capitulo-1/"&gt;Reveja o Capítulo 1 do tutorial&lt;/a&gt;.
Uma observação importante: Eu estou utilizando a versão 1.10 do Zend Framework. Certifique-se que você também esteja
utilizando esta mesma versão para melhor aproveitamento do tutorial. Mantenha sua estrutura atualizada, ok?
Model, View, Controller&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Zend Framework 1.10.0 stable released</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/zf-1-10-0-stable-released/</link><pubDate>Wed, 27 Jan 2010 08:06:09 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/zf-1-10-0-stable-released/</guid><description>&lt;p&gt;Ontem eu recebi um email pela lista geral do Zend Framework que informava o lançamento da release 1.10 Stable do Zend
Framework.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram adicionados diversos novos recursos, entre eles, o &lt;code&gt;Zend_Oauth&lt;/code&gt; o qual me deixou excitado e vou fazer alguns testes
logo logo. Houve também o aperfeiçoamento do &lt;code&gt;Zend_Tool&lt;/code&gt; e isso me deixou bastante animado pois tenho trabalhado com ele e
gostado bastante. Hoje iniciarei os testes com ele usando no meu dia-a-dia.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Zend Framework tutorial series capitulo 1</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/zend-framework-tutorial-series-capitulo-1/</link><pubDate>Tue, 19 Jan 2010 18:56:50 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/zend-framework-tutorial-series-capitulo-1/</guid><description>&lt;p&gt;Estou iniciando uma série de tutoriais sobre Zend Framework onde eu pretendo mostrar desde os conceitos básicos até os
avançados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tentarei colocar um novo capítulo semanalmente, desta forma teremos uma janela boa para praticar o conteúdo proposto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este primeiro Tutorial da série visa demonstrar a instalação e configuração do ambiente bem como criar a estrutura de
diretórios de uma aplicação utilizando o Zend_Tool.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de mais nada, os pré-requisitos para continuar este tutorial são:
1- Conhecimento de PHP utilizando os conceitos de Orientação a Objetos.
2- Configuração do ambiente (Apache, PHP, etc).
3- Domínio do Sistema Operacional que está utilizando.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Profiling de banco de dados com Zend_Db_Profiler e Firebug</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/profiling-db-zend-firebug/</link><pubDate>Wed, 17 Jun 2009 15:54:18 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/profiling-db-zend-firebug/</guid><description>&lt;p&gt;Se você usa o Zend Framework já percebeu que não é muito trivial obter as queries executadas no banco de dados e isso é
algo comum no dia-a-dia de um desenvolvedor pois com elas nós podemos corrigir bugs e determinar pontos de lentidão e
etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Zend Framework possui um componente chamado &lt;em&gt;Zend_Db_Profiler&lt;/em&gt; que nos permite realizar o profiling dos acessos ao banco
mas na minha opinião ele sozinho é muito chato de usar então eu utilizo ele em conjunto com o componente
&lt;em&gt;Zend_Db_Profiler_Firebug&lt;/em&gt; e é isso que vou mostrar a você como se faz.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Slides da Palestra sobre Zend Framework no PHPSC Conf</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/slides-palestra-zf-phpsc-conf/</link><pubDate>Wed, 10 Jun 2009 18:07:29 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/slides-palestra-zf-phpsc-conf/</guid><description>&lt;p&gt;Demorei para disponibilizar o material porque após o evento minha semana em Brasília foi muito corrida e em seguida tive
uma viagem de trabalho para Ourinhos, interior de São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta é a primeira vez que utilizei os serviços do slideshare e conforme eu tenha disponibilidade de tempo eu irei
colocar o material mais antigo lá também.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abraços a todos. Enjoy!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.slideshare.net/adlermedrado/zend-framework-1535481?type=presentation"&gt;Zend Framework&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Mudanças no Zend_Loader</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/mudancas-no-zend-loader/</link><pubDate>Thu, 28 May 2009 19:42:10 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/mudancas-no-zend-loader/</guid><description>&lt;p&gt;Com o advento da versão 1.8.0 do Zend Framework algumas mudanças no Zend_Loader serão necessárias quando for utilizado o
autoload.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até então nós habilitávamos o Zend_Loader no bootstrapper para usar o autoload da seguinte forma:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;"&gt;&lt;code class="language-php" data-lang="php"&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;&lt;span style="color:#a6e22e"&gt;Zend_Loader&lt;/span&gt;&lt;span style="color:#f92672"&gt;::&lt;/span&gt;&lt;span style="color:#a6e22e"&gt;registerAutoload&lt;/span&gt;();
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Com o código acima, todas as classes incluindo as que utilizassem a estrutura de namespaces do ZF seriam inclusas no
pelo autoload no ato da criação de sua instância desde que estivessem no include_path, porém, esta maneira está
deprecated e com isso algumas mudanças são necessárias para que seu código continue funcionando em versões futuras e não
receba um notice nas versões atuais.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Treinamento de Zend Framework em Brasilia confirmado</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/treinamento-de-zend-framework-em-brasilia-confirmado/</link><pubDate>Mon, 04 May 2009 08:19:34 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/treinamento-de-zend-framework-em-brasilia-confirmado/</guid><description>&lt;p&gt;Hoje iniciará um treinamento de Zend Framework na X25, empresa que ministro cursos de PHP em Brasília. Será a primeira
turma de Zend Framework lá na X25 e estou bastante empolgado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste curso eu irei mostrar o Zend Framework desde o básico e mostrarei como criar aplicações em nível enterprise
utilizando este que em minha opinião é o melhor framework para desenvolvimento PHP na atualidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda há tempo para se matricular, o curso será todas as segundas, quartas e sextas a noite.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Chegou meu certificado ZCE-ZF</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/chegou-meu-certificado-zce-zf/</link><pubDate>Wed, 22 Apr 2009 17:56:53 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/chegou-meu-certificado-zce-zf/</guid><description>&lt;p&gt;A alguns dias atrás chegou pelo correio o meu certificado ZCE-ZF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu achei ele legal e o adesivo que veio com ele também, mas ainda acho o certificado de PHP 5 mais bonito, não que o de
Zend Framework seja feio mas sabe como é gosto né? Mas uma coisa bacana que tem nos dois é que eles são assinados pelo
Andi Gutmans e Zeev Suraski. :-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da mesma forma quando tirei certificação ZCE PHP 5 a Zend mandou um adesivo com o selo da certificação e o adesivo é bem
bacana.
Os adesivos do selo da certificação PHP são maiores (eu tenho dois, o mais antigo e o mais novo) do que o do Zend
Framework e por serem tão grandes eu ainda não achei um bom lugar para fixa-los. O do ZF não deixa de ser grande mas é
menor do que os outros.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Tutorial Zend Paginator</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/tutorial-zend-paginator/</link><pubDate>Sat, 28 Mar 2009 17:52:51 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/tutorial-zend-paginator/</guid><description>&lt;p&gt;O Zend Framework é muito interessante mesmo nos componentes mais simples, desta vez eu irei falar sobre o componente
Zend_Paginator, que é um componente que se propõe a fazer a paginação de qualquer coleção de dados de uma maneira bem
simples e mostrar os dados paginados para o usuário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ADAPTERS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este componente não exige que os dados a serem paginados sejam especificamente dados provenientes de bancos de dados,
ele faz a paginação de arrays, de dados relacionados a objetos Zend_Db_Select e Zend_Db_Table_Select e Iterators. Hoje
iremos nos ater ao uso dos Adapters Array e DbTableSelect.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Enfim Zend Certified Engineer #2</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/enfim-zend-certified-engineer-2/</link><pubDate>Tue, 17 Mar 2009 03:51:08 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/enfim-zend-certified-engineer-2/</guid><description>&lt;p&gt;Quem acompanha meu blog a mais tempo deve se lembrar de quando usei este título pela primeira vez. Foi no dia
21/09/2007, um dia após eu fazer o exame de certificação de PHP 5 da Zend (ZCE PHP 5), quem não se lembra pode ver o
post aqui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas porque o mesmo título neste post? Porque ontem eu fiz o exame para a certificação de Zend Framework (ZCE ZF) e
graças a D’us, que me deu esta oportunidade, eu passei.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Zend_Form: Um simples tutorial</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/zend-form-um-simples-tutorial/</link><pubDate>Sun, 14 Sep 2008 19:55:18 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/zend-form-um-simples-tutorial/</guid><description>&lt;p&gt;Introdução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de algum tempo sem escrever algo sobre o Zend Framework, venho hoje mostrar rapidamente um exemplo de como usar
o &lt;code&gt;Zend_Form&lt;/code&gt; e de quebra vou mostrar o &lt;code&gt;Zend_Translator&lt;/code&gt;, que pode ser usado em internacionalização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O &lt;code&gt;Zend_Form&lt;/code&gt; é um componente que permite que formulários sejam criados e mantido em um objeto, aumentando produtividade
e mantendo um padrão de desenvolvimento. É possível também com o &lt;code&gt;Zend_Form&lt;/code&gt;, a implementação de formulários com
herança, ou seja, você tem um formulário genérico (ex: &lt;code&gt;UsuarioForm&lt;/code&gt;) que pode ser utilizado para criação de outros (ex:
&lt;code&gt;UsuarioAdminForm&lt;/code&gt;) que possuiriam apenas alguns campos adicionais além do form padrão.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Relacionamento entre tabelas com Zend Framework</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/relacionamento-entre-tabelas-com-zend-framework/</link><pubDate>Tue, 25 Mar 2008 05:37:34 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/relacionamento-entre-tabelas-com-zend-framework/</guid><description>&lt;p&gt;O Zend Framework possui uma camada de modelo, composta por algumas classes
como &lt;code&gt;Zend_Db&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;Zend_Db_Table&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;Zend_Db_Table_Rowset&lt;/code&gt;, entre outras, e é muito simples criar uma classe que representa
uma determinada tabela, basta herdar da classe &lt;code&gt;Zend_Db_Table_Abstract&lt;/code&gt; que você terá todos os métodos principais de
acesso à dados, como insert, update, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém as tabelas possuem relacionamentos e uma entidade em uma tabela pode ser ligada a uma ou mais entidades em outra
tabela utilizando integridade referencial, e o Zend Framework permite que você faça isso tudo no nível de objeto através
de métodos específicos da classe &lt;code&gt;Zend_Db_Table_Row&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Nova release de preview do Zend Framework neste fim de semana</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/nova-release-preview-do-zf/</link><pubDate>Tue, 11 Apr 2006 08:50:03 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/nova-release-preview-do-zf/</guid><description>&lt;p&gt;Conforme palavras do &lt;a href="http://andigutmans.blogspot.com"&gt;Andi Gutmans&lt;/a&gt; na lista de discussões do Zend Framework, é
possível que neste final de semana seja liberada mais uma release de preview do framework.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andi disse em mensagem postada ontem:
&lt;strong&gt;We are working hard to get a new tarball rolled, bug DB up, etc. We should be
getting this out the door this coming week. In the meanwhile, feel free to grab the latest version from
SVN &lt;a href="http://framework.zend.com/download/subversion"&gt;http://framework.zend.com/download/subversion&lt;/a&gt;. Also Mike has updated the manual just recently including some of the
language translations contributed by the community (Thanks!).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>