<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Windows on Adler Medrado's corner of the web</title><link>https://adlermedrado.com.br/tags/windows/</link><description>Recent content in Windows on Adler Medrado's corner of the web</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://adlermedrado.com.br/tags/windows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Meu ambiente de trabalho na plataforma Windows</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/meu-ambiente-de-trabalho-na-plataforma-windows/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/meu-ambiente-de-trabalho-na-plataforma-windows/</guid><description>&lt;p&gt;A cerca de um ano e alguns meses eu tenho usado a plataforma Microsoft Windows de uma forma sistemática e eu achei interessante escrever um pouco sobre o que eu costumo usar em meu computador.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="multimídia"&gt;Multimídia&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Eu faço uso recorrente do player desktop do &lt;a href="http://rdio.com"&gt;Rdio&lt;/a&gt; para ouvir música em streaming. Este é um serviço que vale muito a pena e apesar de ver bastante gente migrando para o Spotify eu estou feliz com o Rdio pois ele me atende bem;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.videolan.org/vlc/"&gt;VLC&lt;/a&gt; — Player de vídeo open-source com suporte à maioria dos formatos disponíveis no mercado;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://gpodder.org/"&gt;gPodder&lt;/a&gt; — Gerenciador de podcasts. Ele é bem simples de usar e promete fazer sincronização dos podcasts com dispositivos móveis, no meu caso nunca funcionou com o Android, mas eu não ligo porque faço a sincronização manualmente mesmo. No geral é um software simples que em geral faz o que se propõe a fazer;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id="gerenciamento-de-pacotes"&gt;Gerenciamento de Pacotes&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://chocolatey.org/"&gt;Chocolatey&lt;/a&gt; - Tenta fazer em ambiente Windows o que o APT, Zypper, Yum, etc., fazem em ambiente Linux. No geral ele é bom, hoje em dia não me vejo usando o Windows sem ele. &lt;a href="http://blog.adlermedrado.com.br/2014/08/gerenciador-de-pacotes-para-windows/"&gt;Eu escrevi um post sobre ele algum tempo atrás&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id="emulador-de-terminal"&gt;Emulador de terminal&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://bliker.github.io/cmder/"&gt;Cmder&lt;/a&gt; — Até o momento o melhor emulador de terminal para Windows que eu já vi. Baixando o pacote completo ele já vem com Git e outras ferramentas úteis de ambientes &lt;em&gt;nix&lt;/em&gt; que o tornam além de uma opção mais atraente ao Prompt do DOS_ e ao &lt;em&gt;Powershell&lt;/em&gt; em uma ferramenta poderosa. Se você gosta de usar o terminal e está usando o Windows, o Cmder é para você;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id="client-de-e-mail"&gt;Client de e-mail&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://postbox-inc.com/"&gt;Postbox&lt;/a&gt; — Simplesmente o melhor cliente de e-mail do universo. É baseado no Mozilla Thunderbird, ou seja, é o Thunderbird funcionando direito. É pago mas não é caro, custa cerca de U$10 e vale cada centavo, além de suportar a grande maioria dos plugins para o Thunderbird, alguns foram otimizados para funcionar com ele como o Enigmail, sem falar na variedade de funcionalidades &lt;em&gt;out of the box&lt;/em&gt; que ele possui;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id="editores-de-texto-e-suíte-de-escritório"&gt;Editores de texto e suíte de escritório&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://atom.io/"&gt;Atom&lt;/a&gt; — Eu tenho usado o Atom em meu dia-a-dia e estou gostando &lt;strong&gt;mesmo ele sendo meio pesadinho&lt;/strong&gt;, mas como ele está numa fase beta e no geral ele tem me atendido eu estou insistindo. Quando ele sair da fase beta ele será uma ferramenta paga e eu estou considerando a hipótese de pagar por ela dependendo do preço;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Gerenciador de pacotes para Windows</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/gerenciador-de-pacotes-para-windows/</link><pubDate>Sun, 24 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/gerenciador-de-pacotes-para-windows/</guid><description>&lt;p&gt;Não é segredo que nos últimos meses eu tenho usado &lt;a href="http://windows.microsoft.com/pt-br/windows/home"&gt;Windows&lt;/a&gt; como a
minha principal plataforma de trabalho, apesar de lidar com servidores linux diariamente e também usar VMs linux como
ambiente de trabalho em alguns projetos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como estou acostumado a trabalhar com diversas ferramentas comuns em ambientes &lt;em&gt;nix&lt;/em&gt; eu sempre busco por alternativas
similares para a plataforma Windows e hoje eu irei demonstrar rapidamente o &lt;a href="https://chocolatey.org/"&gt;chocolatey&lt;/a&gt;, que é
um gerenciador de pacotes similar ao apt-get no linux, só que para windows.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Configurando o Ruby no Windows</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/configurando-o-ruby-no-windows/</link><pubDate>Mon, 16 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/configurando-o-ruby-no-windows/</guid><description>&lt;p&gt;Recentemente eu instalei o Windows no meu PC e como eu uso o &lt;a href="http://octopress.org/"&gt;octopress&lt;/a&gt; para gerir este blog, eu
estava usando uma VM com linux como ‘plataforma de blogging’.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto eu acho que não faz muito sentido manter uma máquina virtual só para isso, então eu instalei o ambiente Ruby
no windows para usar o octopress.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como eu sempre usei ruby com Mac OS X ou Linux e não tinha experiência com a configuração do ambiente Ruby na plataforma
da Microsoft, eu apanhei um pouco para configurar, mas deu certo e os passos que eu executei estão listados abaixo:&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>