<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>windows on Adler Medrado's corner of the web</title><link>https://adlermedrado.com.br/tags/windows/</link><description>Recent content in windows on Adler Medrado's corner of the web</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://adlermedrado.com.br/tags/windows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Meu ambiente de trabalho na plataforma Windows</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/meu-ambiente-de-trabalho-na-plataforma-windows/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/meu-ambiente-de-trabalho-na-plataforma-windows/</guid><description>A cerca de um ano e alguns meses eu tenho usado a plataforma Microsoft Windows de uma forma sistemática e eu achei interessante escrever um pouco sobre o que eu costumo usar em meu computador.
Multimídia Eu faço uso recorrente do player desktop do Rdio para ouvir música em streaming. Este é um serviço que vale muito a pena e apesar de ver bastante gente migrando para o Spotify eu estou feliz com o Rdio pois ele me atende bem; VLC — Player de vídeo open-source com suporte à maioria dos formatos disponíveis no mercado; gPodder — Gerenciador de podcasts.</description></item><item><title>Gerenciador de pacotes para Windows</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/gerenciador-de-pacotes-para-windows/</link><pubDate>Sun, 24 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/gerenciador-de-pacotes-para-windows/</guid><description>Não é segredo que nos últimos meses eu tenho usado Windows como a minha principal plataforma de trabalho, apesar de lidar com servidores linux diariamente e também usar VMs linux como ambiente de trabalho em alguns projetos.
Como estou acostumado a trabalhar com diversas ferramentas comuns em ambientes nix eu sempre busco por alternativas similares para a plataforma Windows e hoje eu irei demonstrar rapidamente o chocolatey, que é um gerenciador de pacotes similar ao apt-get no linux, só que para windows.</description></item><item><title>Configurando o Ruby no Windows</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/configurando-o-ruby-no-windows/</link><pubDate>Mon, 16 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/configurando-o-ruby-no-windows/</guid><description>Recentemente eu instalei o Windows no meu PC e como eu uso o octopress para gerir este blog, eu estava usando uma VM com linux como ‘plataforma de blogging’.
No entanto eu acho que não faz muito sentido manter uma máquina virtual só para isso, então eu instalei o ambiente Ruby no windows para usar o octopress.
Como eu sempre usei ruby com Mac OS X ou Linux e não tinha experiência com a configuração do ambiente Ruby na plataforma da Microsoft, eu apanhei um pouco para configurar, mas deu certo e os passos que eu executei estão listados abaixo:</description></item></channel></rss>