<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Training on Adler Medrado's corner of the web</title><link>https://adlermedrado.com.br/tags/training/</link><description>Recent content in Training on Adler Medrado's corner of the web</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 13 Jun 2010 06:07:40 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://adlermedrado.com.br/tags/training/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Screencast Zend Framework e Netbeans</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/screencast-zend-framework-e-netbeans/</link><pubDate>Sun, 13 Jun 2010 06:07:40 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/screencast-zend-framework-e-netbeans/</guid><description>Alô Rapaziada. Acabei de colocar um screencast que eu fiz hoje cedo mostrando como integrar o Zend Framework, mais precisamente o Zend_Tool com o NetBeans 6.9 RC 2.
Como esse foi o primeiro screencast que fiz, perdoem-me caso ele não tenha ficado legal. Ah, alguns ruídos mais pro final do filme são meus filhos que estavam brincando por perto. :-)
Deixem seus comentários.
Abraço.</description></item><item><title>Treinamento de Zend Framework em Brasilia confirmado</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/treinamento-de-zend-framework-em-brasilia-confirmado/</link><pubDate>Mon, 04 May 2009 08:19:34 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/treinamento-de-zend-framework-em-brasilia-confirmado/</guid><description>Hoje iniciará um treinamento de Zend Framework na X25, empresa que ministro cursos de PHP em Brasília. Será a primeira turma de Zend Framework lá na X25 e estou bastante empolgado.
Neste curso eu irei mostrar o Zend Framework desde o básico e mostrarei como criar aplicações em nível enterprise utilizando este que em minha opinião é o melhor framework para desenvolvimento PHP na atualidade.
Ainda há tempo para se matricular, o curso será todas as segundas, quartas e sextas a noite.</description></item><item><title>Mini-curso Solidário</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/mini-curso-solidario/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2008 13:46:53 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/mini-curso-solidario/</guid><description>Sei que está bem em cima da hora mas é que as últimas semanas tem sido bastante movimentadas. Por isso peço desculpas pela demora ao postar.
Bem, a X25, empresa a qual eu sou um dos instrutores de PHP, está organizando um evento denominado mini-cursos solidários, que consiste em mini-cursos sobre diversos assuntos, com profissionais renomados a preço módico com o intuito de ajudar as crianças carentes que enviam cartinhas ao papai noel para os correios.</description></item><item><title>Última aula do curso de PHP: Reloaded</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/ultima-aula-do-curso-de-php-reloaded/</link><pubDate>Tue, 05 Aug 2008 11:32:32 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/ultima-aula-do-curso-de-php-reloaded/</guid><description>Ontem (segunda, 04/08), foi o último dia do curso de PHP avançado e Zend Framework que ministrei para meus colegas do MDIC/Sigma.
Foi muito legal rever esse pessoal e conhecer as pessoas que entraram lá depois que eu mudei de emprego.
Para mim foi uma satisfação muito grande passar esses dias com esse pessoal que é nota 10.
Um abraço e até a próxima.</description></item><item><title>Ultima aula do curso de PHP</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/ultima-aula-do-curso-de-php/</link><pubDate>Thu, 26 Jun 2008 14:26:10 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/ultima-aula-do-curso-de-php/</guid><description>Hoje foi a última aula da turma do curso de PHP do MDIC/Sigma que estava sendo realizada aos sábados.
Foi muito bom rever essa turma a qual tive a honra de trabalhar no MDIC e passar diversos sábados lidando o dia todo com PHP, Zend Framework, e etc.
É sempre muito bom dar aula pra uma turma animada como essa, mas agora vou dar uma descansada por que dar aula vários sábados seguidos durante o dia todo cansa demais :-)</description></item><item><title>Treinamento PHP avançado para meus colegas do MDIC/Sigma</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/treinamento-php-avancado-mdic-sigma/</link><pubDate>Sun, 22 Jun 2008 05:22:53 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/treinamento-php-avancado-mdic-sigma/</guid><description>Iniciou ontem o treinamento de conceitos avançados em PHP para os meus colegas da SIGMA/MDIC.
A Sigma é a empresa a qual eu trabalhava até o primeiro trimestre deste ano prestando serviços no Ministério do Desenvolvimento Indústria e Comércio Exterior, desenvolvendo com PHP e Java.
Para mim é bem legal ministrar este treinamento, porque eu vou rever muitos colegas por algum tempo e conhecer novas pessoas que entraram lá depois de mim.</description></item><item><title>Treinamento PHP5 Com Orientação a Objetos</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/treinamento-php5-com-orientacao-a-objetos/</link><pubDate>Thu, 19 Jun 2008 13:30:22 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/treinamento-php5-com-orientacao-a-objetos/</guid><description>Hoje iniciará um treinamento de PHP 5 com OO na X25.
Este curso é bem legal pois engloba desde os conceitos mais básicos do PHP até os conceitos de OO que o PHP 5 nos proporciona.
Publiquei o post agora em cima da hora mas ainda dá tempo caso você se interesse. Vale a pena.
Para maiores informações: http://www.x25.com.br/curso/php_5_com_orientacao_a_objetos/342
Abraço.</description></item></channel></rss>