<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tor on Adler Medrado's corner of the web</title><link>https://adlermedrado.com.br/tags/tor/</link><description>Recent content in Tor on Adler Medrado's corner of the web</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 07 Dec 2025 10:32:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://adlermedrado.com.br/tags/tor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Meu site agora está disponível via rede Tor</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/meu-site-disponivel-via-rede-tor/</link><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 10:32:00 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/meu-site-disponivel-via-rede-tor/</guid><description>&lt;p&gt;Recentemente, tive a sorte de conseguir um notebook Dell incrível em um bota-fora da empresa. Conseguir parcelar e pagar um preço acessível foi demais! &lt;strong&gt;Não é um equipamento cheio de firulas ou especificações mirabolantes, mas me deu uma alegria imensa colocar as mãos em uma máquina que, com um pouco de dedicação, se transforma em uma ferramenta poderosa.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa experiência me lembra muito de quem eu sempre fui. Não é só nostalgia de “era BBS”, mas sim uma continuidade. Naquela época, tudo era mais manual: desmontar coisas na mesa da cozinha, ajustar uns cabos, configurar IRQs e testar configurações até que funcionassem, e persistir mesmo quando nada parecia fazer sentido. Era teimosia e liberdade. Hoje, só mudaram os cabos, mas o espírito permanece o mesmo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>My website available via Tor network</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/my-website-available-via-tor-network/</link><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 10:32:00 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/my-website-available-via-tor-network/</guid><description>&lt;p&gt;Recently, I was lucky enough to pick up an amazing Dell laptop during a company clearance sale. Being able to split the payments and get it for a ridiculously good price was the icing on the cake. &lt;strong&gt;It’s not some overhyped, flashy machine full of unnecessary specs - but putting my hands on a device that turns into a powerful tool with a bit of care and intention brought me genuine joy&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>