<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Apple on Adler Medrado's corner of the web</title><link>http://xlqlev6ixhge3wyoivxhpcvuv2v5it2m2dxjnfng5d66jb7c6kpv6qid.onion/tags/apple/</link><description>Recent content in Apple on Adler Medrado's corner of the web</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 14 Jul 2025 09:32:27 -0300</lastBuildDate><atom:link href="http://xlqlev6ixhge3wyoivxhpcvuv2v5it2m2dxjnfng5d66jb7c6kpv6qid.onion/tags/apple/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Say Cheese: Catch Curious Eyes on Your Mac with a Snapshot</title><link>http://xlqlev6ixhge3wyoivxhpcvuv2v5it2m2dxjnfng5d66jb7c6kpv6qid.onion/posts/say-cheese-catch-curious-eyes/</link><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 09:32:27 -0300</pubDate><guid>http://xlqlev6ixhge3wyoivxhpcvuv2v5it2m2dxjnfng5d66jb7c6kpv6qid.onion/posts/say-cheese-catch-curious-eyes/</guid><description>&lt;p&gt;Ever worried someone might peek at your MacBook when you&amp;rsquo;re not around?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Last Friday, I built a simple, effective, and open-source solution to deal with that — and I called it &lt;strong&gt;Say Cheese&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Here’s the idea: if someone opens your Mac’s lid without authenticating via Touch ID, a photo is instantly taken and sent to your iPhone through iMessage. You get a live snapshot of the intruder — no fuss.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Say Cheese: Proteja Seu Mac de Curiosos com Uma Foto na Hora do Acesso</title><link>http://xlqlev6ixhge3wyoivxhpcvuv2v5it2m2dxjnfng5d66jb7c6kpv6qid.onion/posts/say-cheese-proteja-se-contra-curiosos/</link><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 09:32:00 -0300</pubDate><guid>http://xlqlev6ixhge3wyoivxhpcvuv2v5it2m2dxjnfng5d66jb7c6kpv6qid.onion/posts/say-cheese-proteja-se-contra-curiosos/</guid><description>&lt;p&gt;Já pensou alguém abrindo seu MacBook quando você não tá por perto?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sexta-feira criei uma solução simples, eficaz e de código aberto pra lidar com isso — e batizei de &lt;strong&gt;Say Cheese&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia é a seguinte: se alguém abrir a tampa do seu Mac sem autenticar com Touch ID, uma foto é tirada na hora e enviada direto pro seu iPhone, via iMessage. Você recebe a cara do curioso em tempo real. Simples assim.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>De volta ao mundo Apple</title><link>http://xlqlev6ixhge3wyoivxhpcvuv2v5it2m2dxjnfng5d66jb7c6kpv6qid.onion/posts/de-volta-ao-mundo-apple/</link><pubDate>Fri, 22 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://xlqlev6ixhge3wyoivxhpcvuv2v5it2m2dxjnfng5d66jb7c6kpv6qid.onion/posts/de-volta-ao-mundo-apple/</guid><description>&lt;p&gt;Apesar de ter dito diversas vezes: &lt;strong&gt;Apple nunca mais&lt;/strong&gt;, dois meses atrás eu voltei a usar um Mac. Até então eu tinha
decidido me desfazer de todos os dispositivos Apple que eu tinha (dei meu Macbook Pro e meu iPod para minha esposa) e
buscado outras alternativas como Android, Linux e Windows.&lt;br&gt;
Eu me saí muito bem durante este período, principalmente com a plataforma Windows, como pode ser
visto no entanto durante este período o trabalho que eu realizava era em sua maior parte realizada na plataforma da
Microsoft, então eu não sentia tantas dificuldades de adaptação &lt;a href="https://leanpub.com/devphpms"&gt;&lt;em&gt;eu até comecei a escrever um livro sobre isso e espero
termina-lo em breve&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>