<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Soberania on Adler Medrado&#39;s corner of the web</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/soberania/</link>
    <description>Recent content in Soberania on Adler Medrado&#39;s corner of the web</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Jun 2025 14:48:35 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/soberania/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Como construí meu próprio RAG soberano para análise de segurança de código</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/rag_soberano/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 14:48:35 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/rag_soberano/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;construindo-meu-próprio-rag-soberano-para-análise-de-segurança-de-código&#34;&gt;Construindo meu próprio RAG soberano para análise de segurança de código&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nos últimos tempos, comecei a olhar com mais atenção para algumas ferramentas de análise de código que prometem identificar falhas de segurança em projetos. A ideia é boa. Recebi uma dessas ferramentas como sugestão e fui atrás para entender melhor o que havia por trás da proposta.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Logo de cara percebi um padrão: os preços dessas plataformas não são exatamente convidativos. Algumas até oferecem planos gratuitos limitados, mas a gente sabe como funciona o jogo. Quando algo muito bom aparece “de graça”, o custo real costuma vir de outro lugar. Coleta de dados, lock-in na plataforma, modelos black-box processando seu código na nuvem de terceiros. E como hoje eu venho estudando bastante IA e, em especial, o tema dos RAGs (Retrieval-Augmented Generation), a pergunta veio automática: por que não montar o meu próprio pipeline, 100% local, soberano, usando ferramentas open-source, rodando direto na minha máquina, sem depender de ninguém?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
