<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Site on Adler Medrado's corner of the web</title><link>https://adlermedrado.com.br/tags/site/</link><description>Recent content in Site on Adler Medrado's corner of the web</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 20 May 2025 21:44:46 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://adlermedrado.com.br/tags/site/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>MDN Report A+</title><link>https://adlermedrado.com.br/missives/mdn-report-a-/</link><pubDate>Tue, 20 May 2025 21:44:46 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/missives/mdn-report-a-/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://adlermedrado.com.br/missives/images/badge-aplus.png" alt="MDN A+ badge"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ran my site through &lt;a href="https://developer.mozilla.org/en-US/"&gt;MDN&lt;/a&gt;’s security scanner and kept tweaking until I hit &lt;a href="https://developer.mozilla.org/en-US/observatory/analyze?host=adlermedrado.com.br"&gt;120/100 (A+)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Checked the &lt;a href="https://developer.mozilla.org/en-US/observatory/analyze?host=adlermedrado.com.br#history"&gt;scan history&lt;/a&gt; and the very first one, back in 2018, scored 20/100 (F).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Always improving.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Website updates</title><link>https://adlermedrado.com.br/missives/website-updates/</link><pubDate>Sun, 18 May 2025 23:59:00 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/missives/website-updates/</guid><description>&lt;p&gt;This website used to run on Cloudflare Pages. And being 100% honest with my visitors: I had all analytics disabled.&lt;br&gt;
But I still wanted to know more about my traffic without compromising anyone’s privacy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So I migrated everything to my own VPS. Now I use nothing but raw logs + &lt;a href="https://goaccess.io"&gt;GoAccess&lt;/a&gt; to understand what’s going on.&lt;br&gt;
No JavaScript tracking, no fingerprinting, no big tech spy bullshit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nginx logs + GoAccess = enough intel to know what’s happening, without selling anyone out.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Assinando páginas HTML com GPG</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/assinando-html-com-gpg/</link><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 11:44:54 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/assinando-html-com-gpg/</guid><description>&lt;p&gt;Há alguns meses eu reformulei este site, eu estava usando wordpress e não estava
muito feliz com isso, então decidi usar um gerador de páginas estáticas, nesse caso o &lt;a href="https://gohugo.io"&gt;Hugo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No passado eu já utilizei o &lt;a href="https://getpelican.com"&gt;Pelican&lt;/a&gt;, o &lt;a href="https://jekyllrb.com"&gt;Jekyll&lt;/a&gt; e o Dangolino,
este último era uma ferramenta criada por mim, mas que descontinuei depois de algum tempo.
Se não me engano, há posts aqui falando sobre eles.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="por-que-assinar-as-páginas"&gt;Por que assinar as páginas?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Eu vejo a criptografia como um mecanismo de defesa, acredito que as pessoas devem
criptografar tudo, para tentar garantir segurança, privacidade e autenticidade, entre outras coisas.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Planet Adler</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/planet-adler/</link><pubDate>Thu, 22 May 2008 11:16:52 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/planet-adler/</guid><description>&lt;p&gt;Publiquei a alguns minutos o planet adler que consiste em um espaço no meu site onde eu mostro o último post de blogs
que eu considero relevantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu acho interessante fazer algo do gênero por alguns motivos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mostro aos visitantes do meu site os posts de blogs que considero interessantes. Difundindo a informação.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Divulgo a outras pessoas os posts que considero interessantes, em alguns casos, as fontes para posts do meu próprio
blog.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Espero que você goste deste novo espaço e caso deseje que seu blog seja listado no meu blogroll, me envie um e-mail para
adlermedrado arroba gmail ponto com.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Mudança de endereço realizada</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/mudanca-de-endereco-realizada/</link><pubDate>Fri, 09 May 2008 09:09:05 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/mudanca-de-endereco-realizada/</guid><description>&lt;p&gt;Como havia informado anteriormente, eu mudei meu blog de endereço. O novo endereço é &lt;a href="http://adlermedrado.com.br/blog"&gt;http://adlermedrado.com.br/blog&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu criei também um site no endereço &lt;a href="http://www.adlermedrado.com.br"&gt;http://www.adlermedrado.com.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Objetivo dessa mudança foi principalmente separar
meu blog do endereço da minha empresa e a criação do site, foi para retirar do blog alguns conteúdos que ao meu ver não
cabiam nele. Dessa maneira, meu blog continuará a existir, porém como ferramenta para inclusão de conteúdo apenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu pretendo iniciar em breve um tutorial sobre Zend Framework e todas as lições serão inclusas no blog.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Atualizacao No Site</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/atualizacao-no-site/</link><pubDate>Fri, 09 May 2008 03:06:57 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/atualizacao-no-site/</guid><description>&lt;p&gt;Incluí no meu site uma área destinada à galeria de fotos. Eu coloco minhas fotos no flickr e não irei mudar isso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que eu fiz foi apenas um mashup onde eu busco as 10 últimas imagens que enviei ao flickr e coloco no meu site.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implementar isso foi muito fácil utilizando o componente do Zend Framework para acesso à API do Flickr,
&lt;strong&gt;Zend_Services_Flickr&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segue abaixo um exemplo de código para busca de imagens no Flickr utilizando o Zend Framework:&lt;/p&gt;</description></item><item><title>O endereço do meu blog irá mudar</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/o-endereco-do-meu-blog-ira-mudar/</link><pubDate>Wed, 07 May 2008 22:02:25 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/o-endereco-do-meu-blog-ira-mudar/</guid><description>&lt;p&gt;Depois de alguns anos com meu blog na URL &lt;a href="http://neshertech.net/adler"&gt;http://neshertech.net/adler&lt;/a&gt;, irei movê-lo para um novo endereço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta URL (neshertech.net) eu registrei para colocar o site da minha empresa (que eu ainda estou elaborando), porém,
aproveitei a infra-estrutura para hospedar o meu blog, mas essa semana eu registrei o domínio &lt;a href="http://adlermedrado.com.br"&gt;http://adlermedrado.com.br&lt;/a&gt;
que será utilizado para colocar meu blog e um site novo que implementarei para colocar meus projetos pessoais, minhas
idéias, galeria de fotos e etc. Dessa forma, irei separar o meu projeto pessoal do meu projeto profissional.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>