<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fraudtalon on Adler Medrado's corner of the web</title><link>https://adlermedrado.com.br/tags/fraudtalon/</link><description>Recent content in Fraudtalon on Adler Medrado's corner of the web</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://adlermedrado.com.br/tags/fraudtalon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Novidades no FraudTalon: análise explicativa e planos para QR Codes e URLs</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/fraudtalon-atualizacao-julho-2025/</link><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/fraudtalon-atualizacao-julho-2025/</guid><description>&lt;h1 id="-novidades-no-fraudtalon-agora-com-análise-explicativa-suporte-a-imagens-e-planos-para-qr-codes-e-urls">🚨 Novidades no FraudTalon: agora com análise explicativa, suporte a imagens, e planos para QR Codes e URLs&lt;/h1>
&lt;p>O FraudTalon está evoluindo. A nova atualização traz recursos importantes e prepara o terreno para o lançamento oficial, com foco em educação, precisão e proteção contra golpes digitais.&lt;/p>
&lt;h2 id="-análise-explicativa-entenda-por-que-é-fraude">🧠 Análise explicativa: entenda por que é fraude&lt;/h2>
&lt;p>Agora, independentemente do tipo de dado analisado — texto, imagem ou e-mail — o sistema apresenta uma &lt;strong>explicação clara sobre os motivos&lt;/strong> que levaram à classificação como possível fraude. Isso torna a experiência muito mais educativa, revelando os padrões usados por golpistas.&lt;/p></description></item><item><title>Update: Análise de emails (.eml) com FraudTalon</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/fraudtalon-processamento-email/</link><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 15:46:07 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/fraudtalon-processamento-email/</guid><description>&lt;h3 id="o-fraudtalon-deu-mais-um-passo-importante">O FraudTalon deu mais um passo importante.&lt;/h3>
&lt;p>Mesmo com pouco tempo livre na semana, sigo comprometido em manter o FraudTalon avançando e publicando updates regulares.&lt;/p>
&lt;p>A partir de hoje, é possível fazer o upload de arquivos .eml diretamente pela interface, e o sistema realiza uma análise
completa combinando heurísticas de segurança de e-mails com inteligência artificial.&lt;/p>
&lt;img alt="fraudtalon-banner" height="50%" src="https://adlermedrado.com.br/posts/images/fraudtalon-banner.png" width="50%"/>
&lt;p>O pipeline está assim:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Parse automático do .eml, com extração dos headers, remetente, destinatário, assunto e corpo&lt;/li>
&lt;li>Avaliação heurística com sinais como:
&lt;ul>
&lt;li>Mismatch entre From, Reply-To e Return-Path&lt;/li>
&lt;li>Falhas de autenticação (DKIM, SPF, DMARC)&lt;/li>
&lt;li>Recebimento por servidores desconhecidos&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Análise por IA (via OpenAI) levando em conta todo o conteúdo textual&lt;/li>
&lt;li>Score consolidado com os sinais suspeitos encontrados&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Essa atualização transforma o &lt;a href="https://fraudtalon.com">FraudTalon&lt;/a> em uma ferramenta muito mais útil para análise de
e-mails suspeitos, como golpes de Pix, phishing, ou promessas falsas de investimento.&lt;/p></description></item><item><title>Update: Email (.eml) Analysis with FraudTalon</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/fraudtalon-email-processing/</link><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 15:46:07 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/fraudtalon-email-processing/</guid><description>&lt;h3 id="fraudtalon-just-took-another-important-step">FraudTalon just took another important step.&lt;/h3>
&lt;p>I’m only able to work on FraudTalon a few hours per week, but I’m committed to making steady progress and sharing weekly updates.0&lt;/p>
&lt;p>Starting today, you can upload &lt;code>.eml&lt;/code> files directly through the interface, and the system will run a complete analysis
using a combination of email security heuristics and artificial intelligence.&lt;/p>
&lt;img alt="fraudtalon-banner" height="50%" src="https://adlermedrado.com.br/posts/images/fraudtalon-banner.png" width="50%"/>
&lt;p>The pipeline now works like this:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Automatic &lt;code>.eml&lt;/code> parsing with extraction of headers, sender, recipient, subject, and body&lt;/li>
&lt;li>Heuristic evaluation with signals such as:
&lt;ul>
&lt;li>Mismatch between From, Reply-To, and Return-Path&lt;/li>
&lt;li>Authentication failures (DKIM, SPF, DMARC)&lt;/li>
&lt;li>Relaying through unknown servers&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>AI analysis (via OpenAI) that takes into account the full textual content&lt;/li>
&lt;li>Final score with a breakdown of suspicious indicators&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>This update makes &lt;a href="https://fraudtalon.com">FraudTalon&lt;/a> a much more powerful tool for analyzing suspicious emails like
phishing, Pix scams, or fake investment offers.&lt;/p></description></item><item><title>Combatendo fraudes online com FraudTalon</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/fraudtalon-mvp-br/</link><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 17:58:55 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/fraudtalon-mvp-br/</guid><description>&lt;p>Depois de receber tantas mensagens dos meus pais, esposa, irmã e amigos perguntando se certos e-mails ou anúncios que viram nas redes sociais eram legítimos, decidi criar uma ferramenta para ajudar a identificar fraudes, golpes e tentativas de phishing.&lt;/p>
&lt;p>Foi assim que nasceu o &lt;a href="https://fraudtalon.com">&lt;strong>FraudTalon&lt;/strong>&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Atualmente ele está na versão MVP 0.0.1 — funcionalidades básicas, heurísticas simples (comecei com NLP mas deixei de lado — por enquanto, não é necessário) e um único LLM baseado em nuvem. O objetivo neste estágio é validar a ideia.&lt;/p></description></item></channel></rss>