<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>History on Adler Medrado's corner of the web</title><link>https://adlermedrado.com.br/tags/history/</link><description>Recent content in History on Adler Medrado's corner of the web</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 06 Nov 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://adlermedrado.com.br/tags/history/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>BBS: Depois de muitos anos, um acesso</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/bbs-depois-de-muitos-anos-um-acesso/</link><pubDate>Fri, 06 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/bbs-depois-de-muitos-anos-um-acesso/</guid><description>Hoje depois de trabalhar o dia todo e uma parte da noite, eu resolvi pesquisar se ainda existia algum BBS online.
O interessante é que sim, existem, contudo, ao invés de usar uma linha telefônica para acessa-los, nós usamos o protocolo telnet.
Nessas horas que eu percebo que estou ficando velho e olha que quando eu entrei naquele mundo dos BBSs já tinham os veteranos, old-school (pra não chamar de mais-velhos-ainda) que habitavam aquele universo.</description></item><item><title>Heróis Brasileiros esquecidos ou quase</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/herois-brasileiros-esquecidos-ou-quase/</link><pubDate>Sun, 10 May 2009 18:00:52 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/herois-brasileiros-esquecidos-ou-quase/</guid><description>Este post é completamente OFF-TOPIC em relação ao que eu costumo colocar aqui, porém, não é OFF-TOPIC em relação a aquilo que eu gosto de ler e de estudar que é o assunto de DEFESA NACIONAL e história ou você acha que fico 24 horas pensando em PHP e programação? :D
Bem, foi recentemente comemorado o DIA DA VITÓRIA da forças aliadas na Europa e o fato de não ter visto nenhuma comemração a isso em Brasília, foi para mim um ato de completa falta de patriotismo.</description></item><item><title>Chernobyl 22 anos</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/chernobyl-22-anos/</link><pubDate>Sat, 26 Apr 2008 17:02:35 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/chernobyl-22-anos/</guid><description>Hoje fazem 22 anos que ocorreu o acidente nuclear de Chernobyl, o maior acidente nuclear da história humana.
Em 26 de Abril de 1986, o reator número 4 da usina nuclear de Chernobyl, localizado próximo da cidade de Prypiat , Ucrânia, então parte da extinta União Soviética, explodiu e liberou radioatividade em um número maior do que o das bombas de Hiroshima e Nagasaki que atingiu, além da Ucrânia, a Bielorrúsia, Escandinávia e Reino Unido.</description></item></channel></rss>