<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Reflexao on Adler Medrado's corner of the web</title><link>https://adlermedrado.com.br/tags/reflexao/</link><description>Recent content in Reflexao on Adler Medrado's corner of the web</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 15 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://adlermedrado.com.br/tags/reflexao/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Os lugares onde nunca mais voltei, mas que ainda me habitam</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/os-lugares-onde-nunca-mais-voltei/</link><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/os-lugares-onde-nunca-mais-voltei/</guid><description>&lt;p>Tem lugares que eu nunca mais pisei, mas que ainda moram em mim.&lt;br>
Quartos escuros, banhados pelo brilho frio de um monitor CRT.&lt;br>
A luz do modem piscando como um farol numa madrugada silenciosa.&lt;br>
Ninguém por perto. Só eu e alguma banda que berrava coisas que eu nem entendia direito — mas sentia.&lt;/p>
&lt;p>Não era tristeza. Era solidão.&lt;br>
Mas era minha. Domada, domesticada.&lt;br>
Aprendi a conversar com ela quando todo o resto só queria fazer barulho.&lt;/p></description></item><item><title>Reflexão diária</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/reflexao-diaria/</link><pubDate>Tue, 25 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/reflexao-diaria/</guid><description>&lt;p>Enquanto seu inimigo dorme quente em sua cama, você deve treinar o seu machado com muito esforço e dedicação, e quando
estiver frente a frente a ele, lembre-se das noites em que ele dormia aquecido e você treinava sozinho e ao relento.&lt;/p>
&lt;p>E quando finalmente o olhar nos olhos, lembre o quanto ele está atrasado diante de você na arte da guerra.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://adlermedrado.com.br/posts/images/1*C1hZGTwbJHrmYOjqrdzzGQ.jpeg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Guam Yu&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="http://imgur.com/gallery/D8YgBNl">&lt;em>Imagem original&lt;/em>&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Liberdade</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/liberdade/</link><pubDate>Sat, 13 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/liberdade/</guid><description>&lt;p>Eu estava refletindo hoje:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Tiraram nosso direito de portar armas e dificultam ao extremo o direito de obte-las.&lt;/li>
&lt;li>Inventaram a tal lei da palmada.&lt;/li>
&lt;li>A patrulha dos politicamente corretos impera.&lt;/li>
&lt;li>Agora querem nos tirar o direito de portar facas.&lt;/li>
&lt;li>Querem impor quais tipos de alimentos nós podemos comer.&lt;/li>
&lt;li>Limitam o período em que podemos sacar dinheiro em caixas eletrônicos.&lt;/li>
&lt;li>Querem impor a vacinação (por exemplo, a de HPV em crianças).&lt;/li>
&lt;li>Proibições ridículas como a de vender somente álcool em gel, ou ao menos dificultar a venda de álcool que não seja
gel.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>É, meus amigos e amigas, nossa liberdade está cada vez mais comprometida, tudo em nome da “nossa segurança”.&lt;/p></description></item><item><title>Como subverter uma nação. Por Yuri Bezmenov</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/como-subverter-uma-nacao-por-yuri-bezmenov/</link><pubDate>Sat, 21 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/como-subverter-uma-nacao-por-yuri-bezmenov/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Yuri_Bezmenov">Yuri Bezmenov&lt;/a> foi um jornalista russo que trabalhou
na &lt;a href="http://en.ria.ru/">Ria Novosti&lt;/a> e atuava como agente da &lt;a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/KGB">KGB&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Atuando pela KGB ele era ativo na área de subversão e após alguns anos trabalhando nesta área ele manifestou
descontentamento com a política soviética e então decidiu desertar para o ocidente, conseguindo asilo no Canadá.&lt;/p>
&lt;p>Ele escreveu livros e proferiu palestras que explicava as táticas usadas pela KGB afim de subverter as nações ocidentais
e mostrava que ela não era apenas uma agência de espionagem, muito pelo contrário, pois apenas entre 10% a 15% dos
recursos da KGB eram usados com este tipo de atividade.&lt;/p></description></item><item><title>A Segurança Das Urnas Eletrônicas</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/a-seguranca-das-urnas-eletronicas/</link><pubDate>Fri, 02 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/a-seguranca-das-urnas-eletronicas/</guid><description>&lt;p>Quem me conhece sabe que eu sempre desconfiei da segurança das urnas&lt;br>
eletrônicas brasileiras, um dos fatores que me levam a ter essa postura&lt;br>
é devido ao fato de o código das urnas ser fechado e não passar por&lt;br>
auditorias externas.&lt;/p>
&lt;p>Outro motivo é que aqui no Brasil nada que o governo coloca as mãos&lt;br>
funciona direito, vide a saúde, educação, segurança, etc., então é de&lt;br>
se desconfiar que a única coisa que funciona bem seja a urna eletrônica,&lt;br>
algo tão vital para a manutenção da democracia.&lt;/p></description></item></channel></rss>