<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Reflexao on Adler Medrado's corner of the web</title><link>https://adlermedrado.com.br/tags/reflexao/</link><description>Recent content in Reflexao on Adler Medrado's corner of the web</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 25 Aug 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://adlermedrado.com.br/tags/reflexao/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Reflexão diária</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/reflexao-diaria/</link><pubDate>Tue, 25 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/reflexao-diaria/</guid><description>Enquanto seu inimigo dorme quente em sua cama, você deve treinar o seu machado com muito esforço e dedicação, e quando estiver frente a frente a ele, lembre-se das noites em que ele dormia aquecido e você treinava sozinho e ao relento.
E quando finalmente o olhar nos olhos, lembre o quanto ele está atrasado diante de você na arte da guerra.
Guam Yu
Imagem original</description></item><item><title>Liberdade</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/liberdade/</link><pubDate>Sat, 13 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/liberdade/</guid><description>Eu estava refletindo hoje:
Tiraram nosso direito de portar armas e dificultam ao extremo o direito de obte-las. Inventaram a tal lei da palmada. A patrulha dos politicamente corretos impera. Agora querem nos tirar o direito de portar facas. Querem impor quais tipos de alimentos nós podemos comer. Limitam o período em que podemos sacar dinheiro em caixas eletrônicos. Querem impor a vacinação (por exemplo, a de HPV em crianças). Proibições ridículas como a de vender somente álcool em gel, ou ao menos dificultar a venda de álcool que não seja gel.</description></item><item><title>Como subverter uma nação. Por Yuri Bezmenov</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/como-subverter-uma-nacao-por-yuri-bezmenov/</link><pubDate>Sat, 21 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/como-subverter-uma-nacao-por-yuri-bezmenov/</guid><description>Yuri Bezmenov foi um jornalista russo que trabalhou na Ria Novosti e atuava como agente da KGB.
Atuando pela KGB ele era ativo na área de subversão e após alguns anos trabalhando nesta área ele manifestou descontentamento com a política soviética e então decidiu desertar para o ocidente, conseguindo asilo no Canadá.
Ele escreveu livros e proferiu palestras que explicava as táticas usadas pela KGB afim de subverter as nações ocidentais e mostrava que ela não era apenas uma agência de espionagem, muito pelo contrário, pois apenas entre 10% a 15% dos recursos da KGB eram usados com este tipo de atividade.</description></item><item><title>A Segurança Das Urnas Eletrônicas</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/a-seguranca-das-urnas-eletronicas/</link><pubDate>Fri, 02 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/a-seguranca-das-urnas-eletronicas/</guid><description>Quem me conhece sabe que eu sempre desconfiei da segurança das urnas
eletrônicas brasileiras, um dos fatores que me levam a ter essa postura
é devido ao fato de o código das urnas ser fechado e não passar por
auditorias externas.
Outro motivo é que aqui no Brasil nada que o governo coloca as mãos
funciona direito, vide a saúde, educação, segurança, etc., então é de
se desconfiar que a única coisa que funciona bem seja a urna eletrônica,</description></item></channel></rss>