<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Seguranca on Adler Medrado's corner of the web</title><link>https://adlermedrado.com.br/tags/seguranca/</link><description>Recent content in Seguranca on Adler Medrado's corner of the web</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 28 Jun 2025 15:46:07 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://adlermedrado.com.br/tags/seguranca/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Update: Análise de emails (.eml) com FraudTalon</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/fraudtalon-processamento-email/</link><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 15:46:07 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/fraudtalon-processamento-email/</guid><description>&lt;h3 id="o-fraudtalon-deu-mais-um-passo-importante"&gt;O FraudTalon deu mais um passo importante.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mesmo com pouco tempo livre na semana, sigo comprometido em manter o FraudTalon avançando e publicando updates regulares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de hoje, é possível fazer o upload de arquivos .eml diretamente pela interface, e o sistema realiza uma análise
completa combinando heurísticas de segurança de e-mails com inteligência artificial.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="fraudtalon-banner" height="50%" src="https://adlermedrado.com.br/posts/images/fraudtalon-banner.png" width="50%"/&gt;
&lt;p&gt;O pipeline está assim:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Parse automático do .eml, com extração dos headers, remetente, destinatário, assunto e corpo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avaliação heurística com sinais como:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mismatch entre From, Reply-To e Return-Path&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Falhas de autenticação (DKIM, SPF, DMARC)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Recebimento por servidores desconhecidos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Análise por IA (via OpenAI) levando em conta todo o conteúdo textual&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Score consolidado com os sinais suspeitos encontrados&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Essa atualização transforma o &lt;a href="https://fraudtalon.com"&gt;FraudTalon&lt;/a&gt; em uma ferramenta muito mais útil para análise de
e-mails suspeitos, como golpes de Pix, phishing, ou promessas falsas de investimento.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Combatendo fraudes online com FraudTalon</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/fraudtalon-mvp-br/</link><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 17:58:55 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/fraudtalon-mvp-br/</guid><description>&lt;p&gt;Depois de receber tantas mensagens dos meus pais, esposa, irmã e amigos perguntando se certos e-mails ou anúncios que viram nas redes sociais eram legítimos, decidi criar uma ferramenta para ajudar a identificar fraudes, golpes e tentativas de phishing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi assim que nasceu o &lt;a href="https://fraudtalon.com"&gt;&lt;strong&gt;FraudTalon&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente ele está na versão MVP 0.0.1 — funcionalidades básicas, heurísticas simples (comecei com NLP mas deixei de lado — por enquanto, não é necessário) e um único LLM baseado em nuvem. O objetivo neste estágio é validar a ideia.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Como construí meu próprio RAG soberano para análise de segurança de código</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/rag_soberano/</link><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 14:48:35 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/rag_soberano/</guid><description>&lt;h2 id="construindo-meu-próprio-rag-soberano-para-análise-de-segurança-de-código"&gt;Construindo meu próprio RAG soberano para análise de segurança de código&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nos últimos tempos, comecei a olhar com mais atenção para algumas ferramentas de análise de código que prometem identificar falhas de segurança em projetos. A ideia é boa. Recebi uma dessas ferramentas como sugestão e fui atrás para entender melhor o que havia por trás da proposta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Logo de cara percebi um padrão: os preços dessas plataformas não são exatamente convidativos. Algumas até oferecem planos gratuitos limitados, mas a gente sabe como funciona o jogo. Quando algo muito bom aparece “de graça”, o custo real costuma vir de outro lugar. Coleta de dados, lock-in na plataforma, modelos black-box processando seu código na nuvem de terceiros. E como hoje eu venho estudando bastante IA e, em especial, o tema dos RAGs (Retrieval-Augmented Generation), a pergunta veio automática: por que não montar o meu próprio pipeline, 100% local, soberano, usando ferramentas open-source, rodando direto na minha máquina, sem depender de ninguém?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Video sobre o meu site</title><link>https://adlermedrado.com.br/missives/video-sobre-o-meu-site/</link><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 20:17:00 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/missives/video-sobre-o-meu-site/</guid><description>&lt;p&gt;Essa semana eu &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=PpYk139Xw2Y"&gt;publiquei um vídeo&lt;/a&gt; no &lt;a href="https://www.youtube.com/@labsadler"&gt;meu canal do Youtube&lt;/a&gt; explicando
alguns pontos que eu considero importantes e aplico de maneira objetiva no meu site.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vídeo pode ser interessante para quem se preocupa com soberania, segurança e privacidade.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Deepfakes em tempo real: e se "ver para crer" já não valer mais nada?</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/deepfakes_temporeal/</link><pubDate>Sat, 10 May 2025 11:13:20 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/deepfakes_temporeal/</guid><description>&lt;p&gt;Um projeto open-source chamado Deep-Live-Cam está chamando atenção no GitHub. E com razão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com apenas uma imagem estática, ele consegue simular o rosto de qualquer pessoa em tempo real, dentro de uma chamada de vídeo. Tudo isso rodando localmente. Sem nuvem. Sem limites.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A consequência é direta: não dá mais pra confiar em uma chamada de vídeo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E isso levanta a pergunta inevitável: &lt;strong&gt;como validamos a identidade num mundo onde rostos podem ser forjados ao vivo?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Por que você deveria começar a usar GPG agora</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/gpg-intro-pt/</link><pubDate>Sun, 27 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/gpg-intro-pt/</guid><description>&lt;h1 id="por-que-você-deveria-começar-a-usar-gpg-agora"&gt;Por que você deveria começar a usar GPG agora&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Se você ainda não utiliza GPG para assinar ou criptografar seus arquivos e mensagens, está na hora de repensar isso. Não é apenas sobre parecer um hacker de filme dos anos 90 — é sobre proteger sua comunicação e identidade digital em um mundo cada vez mais hostil.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="-o-que-é-gpg"&gt;🔐 O que é GPG?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;GPG (GNU Privacy Guard) é uma implementação livre do padrão OpenPGP. Ele permite que você crie pares de chaves criptográficas para assinar digitalmente arquivos e mensagens, além de criptografá-los para garantir confidencialidade. É uma ferramenta essencial para quem leva a sério a segurança digital.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Sudo com Touch ID no macOS</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/sudo-touch-id-pt-br/</link><pubDate>Sun, 16 Jun 2024 09:12:42 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/sudo-touch-id-pt-br/</guid><description>&lt;p&gt;Configurar o sudo para usar o Touch ID no macOS Sonoma em apenas alguns passos é muito fácil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Localize o arquivo /etc/pam.d/sudo_local.template e faça uma cópia conforme o exemplo abaixo:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;"&gt;&lt;code class="language-bash" data-lang="bash"&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;sudo cp /etc/pam.d/sudo_local.template /etc/pam.d/sudo_local
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Em seguida, edite o arquivo e remova o caractere # do início da linha 3, ele deve ficar assim:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;"&gt;&lt;code class="language-bash" data-lang="bash"&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;&lt;span style="color:#75715e"&gt;# sudo_local: arquivo de configuração local que sobrevive a atualizações do sistema e é incluído para sudo&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;&lt;span style="color:#75715e"&gt;# descomente a linha a seguir para habilitar o Touch ID para sudo&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;auth sufficient pam_tid.so
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h4 id="passos-detalhados-para-editar-o-arquivo"&gt;Passos detalhados para editar o arquivo&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Para editar o arquivo, use um editor de texto como nano ou vim. Por exemplo, com o nano:&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Assinando páginas HTML com GPG</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/assinando-html-com-gpg/</link><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 11:44:54 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/assinando-html-com-gpg/</guid><description>&lt;p&gt;Há alguns meses eu reformulei este site, eu estava usando wordpress e não estava
muito feliz com isso, então decidi usar um gerador de páginas estáticas, nesse caso o &lt;a href="https://gohugo.io"&gt;Hugo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No passado eu já utilizei o &lt;a href="https://getpelican.com"&gt;Pelican&lt;/a&gt;, o &lt;a href="https://jekyllrb.com"&gt;Jekyll&lt;/a&gt; e o Dangolino,
este último era uma ferramenta criada por mim, mas que descontinuei depois de algum tempo.
Se não me engano, há posts aqui falando sobre eles.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="por-que-assinar-as-páginas"&gt;Por que assinar as páginas?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Eu vejo a criptografia como um mecanismo de defesa, acredito que as pessoas devem
criptografar tudo, para tentar garantir segurança, privacidade e autenticidade, entre outras coisas.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>A Segurança Das Urnas Eletrônicas</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/a-seguranca-das-urnas-eletronicas/</link><pubDate>Fri, 02 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/a-seguranca-das-urnas-eletronicas/</guid><description>&lt;p&gt;Quem me conhece sabe que eu sempre desconfiei da segurança das urnas&lt;br&gt;
eletrônicas brasileiras, um dos fatores que me levam a ter essa postura&lt;br&gt;
é devido ao fato de o código das urnas ser fechado e não passar por&lt;br&gt;
auditorias externas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro motivo é que aqui no Brasil nada que o governo coloca as mãos&lt;br&gt;
funciona direito, vide a saúde, educação, segurança, etc., então é de&lt;br&gt;
se desconfiar que a única coisa que funciona bem seja a urna eletrônica,&lt;br&gt;
algo tão vital para a manutenção da democracia.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>