<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tools on Adler Medrado's corner of the web</title><link>http://xlqlev6ixhge3wyoivxhpcvuv2v5it2m2dxjnfng5d66jb7c6kpv6qid.onion/tags/tools/</link><description>Recent content in Tools on Adler Medrado's corner of the web</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 18:34:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="http://xlqlev6ixhge3wyoivxhpcvuv2v5it2m2dxjnfng5d66jb7c6kpv6qid.onion/tags/tools/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pinga: minha pequena ferramenta para requisições http</title><link>http://xlqlev6ixhge3wyoivxhpcvuv2v5it2m2dxjnfng5d66jb7c6kpv6qid.onion/posts/pinga-ferramenta-cli-para-requisicao-http/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:34:00 -0300</pubDate><guid>http://xlqlev6ixhge3wyoivxhpcvuv2v5it2m2dxjnfng5d66jb7c6kpv6qid.onion/posts/pinga-ferramenta-cli-para-requisicao-http/</guid><description>&lt;p&gt;Faz um tempinho que eu não me sentia tão bem usando uma ferramenta quanto agora.
No trabalho, a galera usa o Postman pra quase tudo, e eu também acabava usando, mesmo achando exagerado demais pra algo tão simples quanto testes de integração com chamadas de API.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu sei que o Postman tem um monte de recursos. O problema é que eu nunca precisei da maioria deles. Pra mim, era como usar um canhão pra matar um mosquito.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Pinga: my small tool for HTTP requests</title><link>http://xlqlev6ixhge3wyoivxhpcvuv2v5it2m2dxjnfng5d66jb7c6kpv6qid.onion/posts/pinga-cli-tool-for-http-requests/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:32:00 -0300</pubDate><guid>http://xlqlev6ixhge3wyoivxhpcvuv2v5it2m2dxjnfng5d66jb7c6kpv6qid.onion/posts/pinga-cli-tool-for-http-requests/</guid><description>&lt;p&gt;It’s been a while since I felt this good using a tool.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;At work, people use Postman for almost everything, and I ended up using it too, even though it always felt like overkill for something as simple as integration tests with API calls.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I know Postman has a ton of features. The problem is that I never needed most of them. For me, it felt like using a cannon to kill a mosquito.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ferramentas para uso diário</title><link>http://xlqlev6ixhge3wyoivxhpcvuv2v5it2m2dxjnfng5d66jb7c6kpv6qid.onion/posts/ferramentas-para-uso-diario/</link><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 10:44:28 -0300</pubDate><guid>http://xlqlev6ixhge3wyoivxhpcvuv2v5it2m2dxjnfng5d66jb7c6kpv6qid.onion/posts/ferramentas-para-uso-diario/</guid><description>&lt;p&gt;Eventualmente me perguntam o que eu costumo usar no computador em meu dia-a-dia,
então decidi escrever esse post, assim registro o que uso atualmente afim de
poder comparar com o que estarei usando no futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu sou uma pessoa de hábitos simples, então diferente de muita gente que escreve
posts como esse, eu não tenho fogo no rabo e saio usando tudo que vejo pela
frente, sendo assim, segue a lista.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>