<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Privacidade on Adler Medrado's corner of the web</title><link>http://xlqlev6ixhge3wyoivxhpcvuv2v5it2m2dxjnfng5d66jb7c6kpv6qid.onion/tags/privacidade/</link><description>Recent content in Privacidade on Adler Medrado's corner of the web</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 07 Dec 2025 10:32:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="http://xlqlev6ixhge3wyoivxhpcvuv2v5it2m2dxjnfng5d66jb7c6kpv6qid.onion/tags/privacidade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Meu site agora está disponível via rede Tor</title><link>http://xlqlev6ixhge3wyoivxhpcvuv2v5it2m2dxjnfng5d66jb7c6kpv6qid.onion/posts/meu-site-disponivel-via-rede-tor/</link><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 10:32:00 -0300</pubDate><guid>http://xlqlev6ixhge3wyoivxhpcvuv2v5it2m2dxjnfng5d66jb7c6kpv6qid.onion/posts/meu-site-disponivel-via-rede-tor/</guid><description>&lt;p&gt;Recentemente, tive a sorte de conseguir um notebook Dell incrível em um bota-fora da empresa. Conseguir parcelar e pagar um preço acessível foi demais! &lt;strong&gt;Não é um equipamento cheio de firulas ou especificações mirabolantes, mas me deu uma alegria imensa colocar as mãos em uma máquina que, com um pouco de dedicação, se transforma em uma ferramenta poderosa.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa experiência me lembra muito de quem eu sempre fui. Não é só nostalgia de “era BBS”, mas sim uma continuidade. Naquela época, tudo era mais manual: desmontar coisas na mesa da cozinha, ajustar uns cabos, configurar IRQs e testar configurações até que funcionassem, e persistir mesmo quando nada parecia fazer sentido. Era teimosia e liberdade. Hoje, só mudaram os cabos, mas o espírito permanece o mesmo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Video sobre o meu site</title><link>http://xlqlev6ixhge3wyoivxhpcvuv2v5it2m2dxjnfng5d66jb7c6kpv6qid.onion/missives/video-sobre-o-meu-site/</link><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 20:17:00 -0300</pubDate><guid>http://xlqlev6ixhge3wyoivxhpcvuv2v5it2m2dxjnfng5d66jb7c6kpv6qid.onion/missives/video-sobre-o-meu-site/</guid><description>&lt;p&gt;Essa semana eu &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=PpYk139Xw2Y"&gt;publiquei um vídeo&lt;/a&gt; no &lt;a href="https://www.youtube.com/@labsadler"&gt;meu canal do Youtube&lt;/a&gt; explicando
alguns pontos que eu considero importantes e aplico de maneira objetiva no meu site.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vídeo pode ser interessante para quem se preocupa com soberania, segurança e privacidade.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Por que você deveria começar a usar GPG agora</title><link>http://xlqlev6ixhge3wyoivxhpcvuv2v5it2m2dxjnfng5d66jb7c6kpv6qid.onion/posts/gpg-intro-pt/</link><pubDate>Sun, 27 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://xlqlev6ixhge3wyoivxhpcvuv2v5it2m2dxjnfng5d66jb7c6kpv6qid.onion/posts/gpg-intro-pt/</guid><description>&lt;h1 id="por-que-você-deveria-começar-a-usar-gpg-agora"&gt;Por que você deveria começar a usar GPG agora&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Se você ainda não utiliza GPG para assinar ou criptografar seus arquivos e mensagens, está na hora de repensar isso. Não é apenas sobre parecer um hacker de filme dos anos 90 — é sobre proteger sua comunicação e identidade digital em um mundo cada vez mais hostil.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="-o-que-é-gpg"&gt;🔐 O que é GPG?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;GPG (GNU Privacy Guard) é uma implementação livre do padrão OpenPGP. Ele permite que você crie pares de chaves criptográficas para assinar digitalmente arquivos e mensagens, além de criptografá-los para garantir confidencialidade. É uma ferramenta essencial para quem leva a sério a segurança digital.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Introdução à Privacidade na Internet: Cinco Primeiros Passos Essenciais</title><link>http://xlqlev6ixhge3wyoivxhpcvuv2v5it2m2dxjnfng5d66jb7c6kpv6qid.onion/posts/privacidade-5-passos-essenciais/</link><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 21:19:41 -0300</pubDate><guid>http://xlqlev6ixhge3wyoivxhpcvuv2v5it2m2dxjnfng5d66jb7c6kpv6qid.onion/posts/privacidade-5-passos-essenciais/</guid><description>&lt;h3 id="introdução-à-privacidade-na-internet-cinco-primeiros-passos-essenciais"&gt;Introdução à Privacidade na Internet: Cinco Primeiros Passos Essenciais&lt;/h3&gt;
&lt;img alt="Privacidade" height="60%" src="../../posts/images/privacidade.jpg" title="Privacidade" width="60%"/&gt;
&lt;p&gt;Vivemos em uma era onde a internet está profundamente enraizada em nossas vidas diárias. Seja para trabalho, lazer ou comunicação, estamos constantemente conectados. No entanto, essa conexão contínua vem com um preço: nossa privacidade. Em um mundo onde dados são o novo ouro, proteger nossa informação pessoal tornou-se crucial. Aqui estão cinco primeiros passos essenciais para garantir sua privacidade online.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="1-use-um-navegador-focado-em-privacidade"&gt;1. Use um Navegador Focado em Privacidade&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;A maioria dos navegadores populares coleta uma quantidade significativa de dados sobre seus usuários. Para minimizar essa coleta, considere usar navegadores focados em privacidade, como o Brave ou o Tor Browser. O Brave bloqueia rastreadores automaticamente e o Tor Browser anonimiza seu tráfego, tornando mais difícil para terceiros rastrearem suas atividades online.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Mais um pouco sobre privacidade</title><link>http://xlqlev6ixhge3wyoivxhpcvuv2v5it2m2dxjnfng5d66jb7c6kpv6qid.onion/posts/mais-um-pouco-sobre-privacidade/</link><pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://xlqlev6ixhge3wyoivxhpcvuv2v5it2m2dxjnfng5d66jb7c6kpv6qid.onion/posts/mais-um-pouco-sobre-privacidade/</guid><description>&lt;p&gt;Eu resolvi escrever este post depois de ficar pensando neste assunto por um tempo, então se você não se importa muito
com a proteção da privacidade e/ou acha que quem se preocupa com isso é teórico da conspiração, pirado, louco ou
qualquer coisa do gênero, fique com essa foto desse gatinho com uma cara engraçada, assim a vinda até este post não foi
em vão.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="mas-se-você-quiser-ler-um-resumo-sobre-o-que-penso-a-respeito-deste-assunto-é-só-continuar-a-leitura"&gt;Mas se você quiser ler um resumo sobre o que penso a respeito deste assunto, é só continuar a leitura.&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Nós estamos vivendo na era da informação, sendo assim quem possui o domínio sobre a informação possui o poder. Não é a
toa que os governos estão tentando de uma forma ou de outra tomar o controle de tudo que trafega na internet para
censurar e vigiar seus cidadãos.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>