<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Privacidade on Adler Medrado's corner of the web</title><link>https://adlermedrado.com.br/tags/privacidade/</link><description>Recent content in Privacidade on Adler Medrado's corner of the web</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 05 Aug 2024 21:19:41 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://adlermedrado.com.br/tags/privacidade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introdução à Privacidade na Internet: Cinco Primeiros Passos Essenciais</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/privacidade-5-passos-essenciais/</link><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 21:19:41 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/privacidade-5-passos-essenciais/</guid><description>&lt;h3 id="introdução-à-privacidade-na-internet-cinco-primeiros-passos-essenciais">Introdução à Privacidade na Internet: Cinco Primeiros Passos Essenciais&lt;/h3>
&lt;img alt="Privacidade" height="60%" src="https://adlermedrado.com.br/posts/images/privacidade.jpg" title="Privacidade" width="60%"/>
&lt;p>Vivemos em uma era onde a internet está profundamente enraizada em nossas vidas diárias. Seja para trabalho, lazer ou comunicação, estamos constantemente conectados. No entanto, essa conexão contínua vem com um preço: nossa privacidade. Em um mundo onde dados são o novo ouro, proteger nossa informação pessoal tornou-se crucial. Aqui estão cinco primeiros passos essenciais para garantir sua privacidade online.&lt;/p>
&lt;h4 id="1-use-um-navegador-focado-em-privacidade">1. Use um Navegador Focado em Privacidade&lt;/h4>
&lt;p>A maioria dos navegadores populares coleta uma quantidade significativa de dados sobre seus usuários. Para minimizar essa coleta, considere usar navegadores focados em privacidade, como o Brave ou o Tor Browser. O Brave bloqueia rastreadores automaticamente e o Tor Browser anonimiza seu tráfego, tornando mais difícil para terceiros rastrearem suas atividades online.&lt;/p></description></item><item><title>Mais um pouco sobre privacidade</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/mais-um-pouco-sobre-privacidade/</link><pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/mais-um-pouco-sobre-privacidade/</guid><description>&lt;p>Eu resolvi escrever este post depois de ficar pensando neste assunto por um tempo, então se você não se importa muito
com a proteção da privacidade e/ou acha que quem se preocupa com isso é teórico da conspiração, pirado, louco ou
qualquer coisa do gênero, fique com essa foto desse gatinho com uma cara engraçada, assim a vinda até este post não foi
em vão.&lt;/p>
&lt;h4 id="mas-se-você-quiser-ler-um-resumo-sobre-o-que-penso-a-respeito-deste-assunto-é-só-continuar-a-leitura">Mas se você quiser ler um resumo sobre o que penso a respeito deste assunto, é só continuar a leitura.&lt;/h4>
&lt;p>Nós estamos vivendo na era da informação, sendo assim quem possui o domínio sobre a informação possui o poder. Não é a
toa que os governos estão tentando de uma forma ou de outra tomar o controle de tudo que trafega na internet para
censurar e vigiar seus cidadãos.&lt;/p></description></item></channel></rss>