<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bbs on Adler Medrado's corner of the web</title><link>https://adlermedrado.com.br/tags/bbs/</link><description>Recent content in Bbs on Adler Medrado's corner of the web</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2025 21:21:17 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://adlermedrado.com.br/tags/bbs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Aproveita, daqui pra frente é só porrada</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/aproveita-daqui-pra-frente-e-so-porrada/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2025 21:21:17 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/aproveita-daqui-pra-frente-e-so-porrada/</guid><description>&lt;p>1994 - Uma madrugada qualquer.&lt;/p>
&lt;p>O monitor brilha no escuro, o som do modem discando corta o silêncio da noite. A conexão finalmente estabiliza e, ali, na tela verde de um BBS qualquer, o mundo se abre. Sem redes sociais, sem algoritmos decidindo o que você vê, sem lixo.&lt;/p>
&lt;p>Apenas texto, listas de mensagens, arquivos para baixar, descobertas a serem feitas. Cada login é uma pequena aventura.&lt;/p>
&lt;p>E no meio desse ritual solitário e sagrado, um hábito quase automático: levantar da cadeira, pegar um dinheirinho e sair na madrugada até o posto de gasolina 24h mais próximo. Naquela época, no Guará, Distrito Federal, &lt;strong>loja de conveniência em posto de gasolina era coisa rara&lt;/strong>, mas aquele posto tinha uma vending machine de Coca-Cola. E lá estava ela, &lt;strong>Cherry Coke&lt;/strong>, uma raridade por aqui. Comprar uma lata era um evento. Abrir e sentir o gosto meio artificial, meio viciante, era parte da experiência da madrugada.&lt;/p></description></item><item><title>From BBS to Blockchain: A Boat Gig Parody for Old-School Nerds</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/boat-gig-parody/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 21:33:15 -0300</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/boat-gig-parody/</guid><description>&lt;p>Last weekend, I was coding when a song from one of my Apple Music playlists started playing: Boat Gig by the band Tribal Tech (highly recommended if you’re not familiar with it).&lt;/p>
&lt;p>As the music played and I continued coding and learning to work with AI, a sort of movie ran through my mind—reflecting on where we’ve come from (at least since I hopped on the boat) in the tech world, and where we are today.&lt;/p></description></item><item><title>BBS: Depois de muitos anos, um acesso</title><link>https://adlermedrado.com.br/posts/bbs-depois-de-muitos-anos-um-acesso/</link><pubDate>Fri, 06 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adlermedrado.com.br/posts/bbs-depois-de-muitos-anos-um-acesso/</guid><description>&lt;p>Hoje depois de trabalhar o dia todo e uma parte da noite, eu resolvi pesquisar se ainda existia algum BBS online.&lt;/p>
&lt;p>O interessante é que sim, existem, contudo, ao invés de usar uma linha telefônica para acessa-los, nós usamos o
protocolo
&lt;em>telnet&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;p>Nessas horas que eu percebo que estou ficando velho e olha que quando eu entrei naquele mundo dos BBSs já tinham os
&lt;em>veteranos&lt;/em>, &lt;em>old-school&lt;/em> (pra não chamar de mais-velhos-ainda) que habitavam aquele universo.&lt;/p></description></item></channel></rss>